5歲女童虐殺案︱幼稚園舊同學重提Z遭「爸爸打死」 家長不齒校方知情不報

5歲女童Z遭虐待致死，親父及繼母本周二（13日）被判謀殺罪成。陳太（化名）的9歲兒子是Z生前讀幼稚園的同學，至今仍記得她遭「爸爸打死」。陳太接受《蘋果》訪問時透露，案件審結後，兒子仍問她緣何父母會如此狠心對待子女。她指事發時校方處理不當導致慘劇，至今仍忿忿不平；事件也令她反思體罰對小孩的影響。

雖然法庭禁制傳媒報道Z的個人資料，但陳太的兒子日前聽畢案件新聞仍懂問媽媽：「是否XXX呀（Z的名字）？佢好乖㗎！」陳太一時語塞，只得點頭稱是，母子同時紅了眼。

Z去世至今三年，陳太的兒子不時惦念這位舊同學。他升小後出外旅行，在機艙望出雲端探問：「媽媽，Z是否坐喺天空上面？」她當時安慰他，Z已經在天父處，着他不用擔心。

案件尚未開審時，兒子忽爾重提有舊同學遭「爸爸打死」，又問陳太：「點解有啲父母要打死自己小朋友？」陳太慨嘆：「原來，他一直都沒有忘記過Z，為甚麼相隔多年，他要重提？」她聯絡昔日老師了解案件進展，始知有老師將被傳召上庭，「我知道他（兒子）感到恐懼，覺得曳嘅小朋友會俾父母打死。我有跟他解釋，正常父母是不會這樣打、傷害自己子女。」

想問點解隔左3年依家先處決個兩個畜生既？

學校知情不報
香港防虐兒嘅制度仲好落後

呢D教畜，令到個小朋友留下咁大童年陰影，實在可惡！

大把case排返幾年先開始審

佢好乖，好可愛架
點解⋯

燒荒荒個呃錢基金
直到現在都冇表過態

應該唔止呢個小朋友有童年陰影，隨時成班同學都可能有

學校佔好撚重比例責任

開老師名未阿，點解仲要係呢間野到讀

嘩屌你唔提起都唔記呢間NGO，真係仆街

老師名就唔知，淨係知間幼稚園叫屯門路德會富泰幼兒園

妹妹個老師想報警，係個仆街校長唔俾

哥哥個老師叫繼母要管得嚴啲，要罰佢地
真心教畜嚟

呃錢基金，不如轉型做埋對沖基金做大鱷

呢個細佬真係好有家教
媽媽，Z是否坐喺天空上面？

呢間咁嘅嘢都唔知做過啲咩

大家唔好遺忘佢仲有個阿哥同佢阿哥間小學

個老師想報, 係個校長為學校名聲唔俾報

係喎屌 影都冇

好似比老師發現被打之後已經同家長提出
一開始應該係藤條拖鞋
跟住咪好快退左學 一退學之後就打得好勁
因為無人見到同埋係屋企對全日
好快就打死左
好似搬去繼母度住到打死佢都係半年
根本就係為左打死佢先退學

阿哥間學校啲教畜都好撚賤，不得好死。

繼母指男童數日沒刷牙洗澡 班主任竟謂「好彩我仲未聞到有臭味」
控方曾傳召卓姓教師出庭作供，指卓曾警告X不要奢望餓暈自己便可惹人注意，又曾建議繼母應更加嚴厲地懲治X。卓在庭上辯稱，已經忘記了是否有過上述對話。

惟根據繼母於2017年11月與丈夫的微信對話，其實卓曾致電繼母，表示已警告X不要惹人注意。繼母向丈夫發訊謂：「佢班主任啱啱打嚟。佢話好老實咁同佢（男童）講，唔好諗住餓暈咗可以引人注意，只會送佢入醫院打針抽血。」

繼母其後又指從卓口中得悉，兒子上學時喊肚餓，令老師買食物給他吃。繼母在訊息中表示：「你個仔真係叻仔嘅啫，返去係咁嗌肚餓，佢班主任啱啱打嚟，搞到尋日就英文科老師請佢食嘢，今日就班主任帶佢去小食部買嘢食。」卓又表示要經常嚴厲呼喝X，「佢班主任話佢好多時都要嚴厲啲喝佢先有效」。

卓又曾向繼母報告指X經常說謊，「佢班主任見到同我講佢講好多大話」。繼母回應卓指X已經數日沒有刷牙洗澡，卓竟答謂興幸沒有嗅到X身上的臭味，「我同佢班主任講佢呢幾日都冇刷牙冇沖涼，佢話『好彩我仲未聞到有臭味』」。

莊耀洸：不解為何教師用「偏執、有色眼鏡」看待案中男童
香港教育大學高級講師、律師莊耀洸回應指，X曾於學校數次表示感到肚餓，這些基本的生理需求不被滿足，需轉而向老師索取食物，已顯然有被虐待的迹象。

即使上述迹象或者比較間接，但X身上多處的傷痕，已屬虐兒的重要徵兆。而當X的祖母亦懷疑X被虐待、並向學校查問其下落，莊不解為何卓老師會忽視這些指標，反而用「偏執、有色眼鏡」看待X 。

被問到卓向繼母「打小報告」的行為是否不理想，莊回答「梗係唔好啦」，反指卓應該聯絡校長，從而商討是否需要聯絡社署，再由社署社工檢視個案，決定是否需要報警。

呢件教蓄真係賤種嚟

佢好乖㗎！

但佢唔使負任何責任, 仲教緊書
都痴撚線

而家個社會就係咁撚荒謬

個老師幫個妹妹影曬相開曬FILE...
追查家長果時，個後母就講大話話係大陸有白事，好多日唔畀個妹妹返學仲好快退埋學。
根本已經響曬警號。
路德會話有調查校長，依家校長離職，路德會調查報告?
有宗教背景既團體唔好成日講耶穌愛你呢D廢話啦，做野正正常常似返個人已經夠。

題外話

一個男幼稚園生
已經識得咁記掛一個女同學
仲識得評論女同學 (聽話好乖少說話笑得好可愛)

我覺得都算係神奇o既事
幾顛覆我對細路仔既概念

每次講番這件事都整個人跌落谷底咁，個感覺就好似721那樣，好無助，個心好痛，想逃避唔聽，但又好想聽到個正面啲既結果去平衡番係谷底既心情，真係淨聽都覺得自己有創傷後遺症一樣

呢堆形容詞唔係個男仔講，係佢阿媽陳太見完個女仔之後講返對佢嘅印象係點

有個同學無喇喇死咗應該會好記得

教育局又唔處理呢啲教畜
之前個老師出張工作紙就比人除牌

小朋友識分同學聽唔聽話
可愛就應該阿媽講

個教育局有正經野唔理，搞埋唒d無謂野

審完国安先

然後政治不正確即炒

從來唔當基督教的係教會學校

唔提真係完全唔記得呢個咁嘅基金

做過幼稚園TA
d校長9成都係咁 唔想煩 淨係睇錢

個校長應該比學校炒左架喇

間學校已經無左呢個校長

一早離咗職啦
不過想開佢名等佢永不翻身

我估佢係比人炒。唔係辭職

佢應該無得再撈返教育界

樓主PIN THIS

校長當時警告老師, 邊個報警就炒邊個

唔明點解關學校名聲事
又唔係老師打小朋友

拉 / 審左政治犯先

我都係，完全唔明關學校乜鬼嘢事

拉鳩埋佢地一乾人等啦，細路女天真無邪被佢哋一班狗閪人害死呢d真係要拉完又拉

香港就係咁多呢種人，
驚麻煩到自己，寧願多一事不如少一事，
唔做唔錯，咁嘅社會係唔會有進步

而家個社會直情係退步緊